厲害了，中國刁民

厲害了，中國刁民
（時事評論員 劉細良）

瑞典惡警粗暴對待中國遊客，深夜將三人武力驅趕出酒店，扔下在市郊墳場。有血性的中國男兒，紛紛上網譴責瑞典冷血國家，一向熱衷於捍衞國人尊嚴的《環球時報》，自然要向西方亮劍，加入聲討行列，中國外交提出嚴正交涉，史稱「九二慘案」。

但人世間事又豈能一帆風順，瑞典政府包藏禍心，一直等中方民族主義昂揚，步步高升，忍而不發，待事件發酵沸騰，官方出手為國民維權之時，才使橫手拋出現場實拍片段，提供瑞典方的另類真相，給公眾自行判斷。原來所謂橫蠻無理者，竟是三人刁民家庭，想提早入住但又唔想畀錢，撒賴在大堂瞓唔肯走，酒店惟有報警。警員到場將三人抬出酒店，大媽搥胸頓足呼天搶地，兒子插水墮地，父親則如死了一動不動。三人之配合演出，令人嘆為觀止。至於所謂棄置之市郊墳場，原來就在酒店不遠，乃旅遊景點文化遺產，附近有24小時開放的教堂可入內借宿。

刁民家庭騎劫了整個國家民族，於是內地民意又一轉，紛紛譴責三人。唉！做中國人，實在太辛苦勞累。呢一刻還在辱罵西方世界亡我之心不死，下一分鐘就硬轉軚痛斥刁民令國家民族冇面。大家回心一諗，點解中國大陸刁民敢於插水，挑動一場外交風波？拆穿了還不是被共產黨那一套嘴炮民族主義毒害。

自習近平登基以來，就出現了「敢於亮劍」的勇武風，官媒動輒上綱上線，利用民粹去爭民心，但凡國民在外地出事，不問是非，都要抽乾水為止。令內地人感恩於國家厲害了，國民終於重獲尊嚴，人人霍元甲、陳真上身，鬼佬、小日本仲敢欺負我哋？

黨和國家就畀啲顏色佢哋睇。飛機延誤，在自己國家經常發生，不敢批評半句，但若發生在外地，便齊唱國歌慷慨激昂地集體作民族主義式自瀆。正是官方近年敢於亮劍，黨媒事事化大，將個人行為上升至民族尊嚴及外交層面，才導致刁民橫行。香港人厭共，民主化爭拗並非最關鍵，反而是內地、港府縱容包庇刁民，才是核心問題。菜街大媽刁民賣唱，其實是濫用香港自由空間，最後政府封閉行人專區，斬腳趾避沙蟲。通街內地假和尚、專業乞丐、借錢黨，令香港社會「信用制度」崩潰，人人為怕中伏，唔敢再幫助陌生人。

有乜嘢國家就有乜嘢人民，民粹治國，自然刁民橫行。

劉細良
時事評論員

上一則
上一則
世道人生：風中感事

下一則
下一則
「講獨」的政治意義